點解車會用馬力做單位,但唔用牛力做單位?

認真問

因為以前既車由馬來拉動？

因為馬尼拉

點解唔用人力？人力車

馬比人快？而且馬應該係相對普遍既載具
同埋無道德爭議 相比起人

所以返工用驢力計

因為路遙知馬力

返工點解唔係用精力計

扑野先用精力

有牛怒撞車

牛咁大力都唔用,好哂

路遙知牛力，日久見人心。

如果你架車有200匹
即係代表古時你有200匹馬同時幫你拉緊

Horsepower 係James Watt define既
你都可以define 你既power unit

咁一匹牛力同一匹馬力,邊個大D

原來都係馬大D

Animal Power
Animal Force
Exerted
(lbs.) Velocity
(ft/sec) Power
(ft-lbs/sec) Standard
Horsepower
draft horse 120 3.6 432 0.864
ox 120 2.4 288 0.576
mule 60 3.6 216 0.432
donkey 30 3.6 108 0.216
man 18 2.5 45 0.090

唔計速度

牛力同馬力一樣咁大

驢力好細,只係大過人

騾仔大過佢成倍

勞力士就係咁黎

驢力是無止境